冇家底，真係咪撚讀商科

top tier 工 hedge fund/ pe 唔會請ug
冇撈返十零廿年唔好諗

ibank 9成位比大陸狗/ 二世祖
剩低果堆全部跑數狗sales and trade
三個月冇數即炒
當然，即使係跑數狗都係要三大first hon 先會考慮

big 4 唔使講
人工低，工時長
比你捱完三年都低人工過n 展仔
成行飽和到冇朋友
要audit 狗多過m/p post
代表咩自己諗

大bank 都係請跑數狗
獅子同中x 過半or more mt 都係comm bank
你鍾意飲二窩頭既都可以一戰既
好少少既有dbx/ citx，但兩間都摺摺地
sc 人工係高，但位重少過ibank
剩低好少少既mt 都係中資野，頂得順既都冇話唔得
都證明唔靠大陸真係等仆街
gt 既唔使講，好彩既有~$20k
但普遍來講，mt/gt 位少，入職難，得果20k 不如做n 展

呢個情況係講緊今年
同埋上面d 工都算係中高級
冇三大商科，其實連堆gt 都唔太使諗
細佬hku bba既，今年都眼見身邊唔少人都好難搵份好工
即使有，都係跑數為主
更唔好講其他非三大商科情況係點

而家當紅既係programming/ computer science 果堆developer
全世界大公司都爭住要佢地
商科呢d 19吹水狗
不了

窮撚同N展真係天生一對

窮撚讀東大好過

唔撚係講笑
屋企冇家底或者份人唔太博得既真係咪撚入商科

你廢姐
有好學歷都搵唔到好工 多數都係好撚毒in得唔好

你都on撚鳩
而家個問題係人地高級工根本唔會請咁多人
個鳩個出來都諗住做fund man 嫁啦
又有幾多個fund 要咁多人管呀
個vacancy 你變比我？

咁點解要請其他人唔請你啊
有家底讀商科係大把優勢
但唔代表冇就唔得就冇機會 繼續賴啦

ching 你dse 等放榜定點
係，有料既，捱幾年唔訓教實上到位嫁
但普遍來講，商科係極度唔抵屌同overrated
利申：bank mt

英雄所見

樓主心水清

傻啦

一定要撈銀行big4先叫做商咩

讀商既優勢係易刷好grade,練到語文能力

俾起晒銀科，無料既N展仔好好多

你自己咪又係on99狗衝商科以為會發達
條路自己揀

讀sosci chur完都係爛grade仲要乞食

agger

呢個我唔否認
希望各位師弟真係睇路
果時又係諗住有料就咩都得
at the end 都係敵不過時代巨輪

晒銀紙呢d 冇提既意義
但n 展真係抵屌
班仆街third hon 都搵緊25k 一個月
重要有排升

你葡萄? 有D人入bank mt都可以25k
不過位少都仆街 competition大撚到

其實細佬正是呢堆
但佢地講緊係hea 讀third hon 都25k
我係4 年冇咩訓過既25k

咪撚老吹啦

講civil, 過半畢業生搵唔到工

講ee EE, 唔係top都入唔到大公司，就算搵到都無兩皮野

講mech, 依樣唔熟行情

講CS, 頂盡咪16k人工 仲要係全能個隻先搵到大公司 又要keep住update 仲有印度大陸人同你爭 third hon? 教it都唔請啦

想問下邊科起薪有25k咁撚勁呀

商科起點係低
但係條條路你醒目做到野既5年 30k應該好多都做到(非跑數)
你話要入Ibank 我識人非三大無家底都入到
做ibank其實都唔係咁好 日日18小時working hours仲要驚俾人炒
講真 人際關係重要 但係最後都係睇你個人能力既姐
我唔信有懷才不遇呢樣野

medic law

巴打睇過engine太高啦
Big4做三年人工高過八成同屆做engine
仲未計個市嚟緊愈來愈差
利申: engine狗轉左行做bank gt

真係on 撚狗